\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage{listings}
\usepackage{tabularx}

\title{INF3100 Oblig 1}
\author{hoangbn}
%\date{}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}
\newpage


\lstset {
  language=SQL,
  breaklines={true},
  frame=single,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily
}
\section*{Oppgave 1}
\section*{A}
\begin{lstlisting}
i) Hvilke Fder gjelder i relasjonen?
FD for Bok er:
(ISBN, Eksemplar -> Forfatter, Tittel, Utgivelsesaar. Kjoopsaar)

I tillegg til det så finner ut fra teksten at ISBN i Bok bestemmer entydig forfatter, tittel og utgivelsesaar
dvs.:
(ISBN -> forfatter, tittel, utgivelsesaar)

FD-er for Utlaan er:
(ISBN, Eksemplar, Laanedato -> LaanerNr, Returdato)

I tillegg til det finner man ut fra teksten at For hver kombinasjon av ISBN, LaaneNr og Laanedato er det 
maksimalt et eksemplar, dvs.:

(ISBN, LaaneNr, Laanedato -> Eksemplar, returdato)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
ii) Hvilke kandidatnookler har relasjonen?
For Bok så er ISBN og Eksemplar kandidatnøkler og for Utlaan er ISBN, Eksemplar og Laanedato kandidatnøkler
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
iii) For hver av FDene under (i), angi hvilken normalform FDen er paa.
FD-er for Bok:
(ISBN, Eksemplar -> Forfatter, Tittel, Utgivelsesaar, Kjoopsaar) = 1NF
(ISBN -> forfatter, tittel, utgivelsesaar) = 1NF

FD-er for Utlaan er:
(ISBN, Eksemplar, Laa nedato -> LaanerNr, Returdato) = BCNF
(ISBN, LaaneNr, Laanedato -> Eksemplar, returdato) = BCNF
 


\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
iv) Hva er den hooyeste normalformen til relasjonen? Begrunn svaret.
For Bok så er den hooyeste normalformelen på 1NF, siden laanedato er ikke funksjonalt avhengig av kandidatnooklene ISBN og Eksemplar.

FOr Utlaan er den hooyeste normalformen på 2NF, siden det finnes ikke noe supernøkkel på venstre siden og på hoore siden fins det ingen trivielle attributter.
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
v) Hvis relasjonen ikke alt er på BCNF, dekomponer relasjonen tapsfritt til
et antall relasjoner som alle er på Boyce-Codd-normalform (BCNF).

TODO: Dekomponer

\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
vi) Angi hvilke FDer som gjelder for hver av relasjonene i
dekomposisjonen.

TODO: Dekomponer
\end{lstlisting}

\section*{B}
\begin{lstlisting}
Relasjonsalgebra:
T-adresse, navn\pi adresse, navn, forfatter,tittel(\sigma (CURRENT_DATE - laanedato) > 28, returdato IS \omega (Avdeling\Join Laaner \Join Bok\Join Utlaan)

SELECT  av.adresse, ln.navn, bk.forfatter, bk.tittel
FROM AVDELING av, LÅNER ln, BOK bk, UTLAN ut
WHERE 28 < (CURRENT DATE() - ut.lanedato) AND av.avdkode = ln.avdkode
                                          AND bk.isbn = ut.isbn
                                          AND bk.eksemplar = ut.eksemplar
                                          AND ln.lånernr = ut.lanernr
                                          AND ut.returdato is NULL
Order by av.adresse ASC, l.navn ASC;
\end{lstlisting}

\section*{C}
\begin{lstlisting}
SELECT av.avdnavn, bk.forfatter, count(ut.*) AS utlant
From avdeling av, laner ln, bok bk, utlan ut
Where av.avdkode = ln.avdkode AND bk.isbn = ut.isbn
                              AND bk.eksemplar = ut.eksemplar
                              AND ln.lanernr = ut.lanernr
                              AND ut.returdato IS NOT NULL
Group by bk.forfatter, av.avdnavn
Order by bk.forfatter, av.avdnavn;
\end{lstlisting}


\section*{Oppgave 2}
Gitt relasjonen R (A,B,C,D,E,F,G,H,I). \\
La F = (ACE → F, BCDE → G, CI → E, FI → B, A → I) vare gitt.

\begin{lstlisting}
A. Hvilke kandidatnokler har R?
Ser vi pa FD-er som vi har kan vi legge merke til at H ikke er med i noen av FD-ene slik at den er en av kndnoklene våre, og ettersom A, C og D forekommer bare på venstre siden av FD-ene er de en del av kndnoklene også.
Kandidatnokler:  (A, C, D ,H)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
B. Finn den høyeste normalformen som R tilfredsstiller.
Den høyeste normalformen R tilfredstiller er 1NF, siden enhver attribut er atomiske og hver av attributtene inneholder bare en verdi.
\end{lstlisting}

La D = (ABCD, BCDE, ACEFG, GHI) være en dekomposisjon av R.

\begin{lstlisting}
C. Vis at D ikke er tapsfri med hensyn på F .
For å vise at D ikke er tapsfri må man dekomponere, og sette det inn i en tabell.
Stegene har jeg ikke tatt med, men resultatene fra dekomponeringen er i tabellen.

Fra tabellen ser vi at D ikke er tapsfri siden falske tupler blir skapt pga. FD-en BCDE -> G. 
\end{lstlisting}

\noindent\makebox[\textwidth] {
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
        \hline
        X  & A & B & C & D & E & F & G & H & I \\ \hline
        R1 & A & B & C & D & e & f & g & h & i \\ 
        R2 & a & B & C & D & E & f & g & h & i \\ 
        R3 & A & b & C & d & E & F & G & h & i \\ 
        R4 & a & b & c & d & e & f & G & H & I \\
        \hline
    \end{tabular}
}
\newpage
\begin{lstlisting}
D. Dekomponer F tapsfritt til BCNF. Er dekomposisjonen FD-bevarende?
FD_1: ACE -> F på R               R_1 = ACE^+ = ACEFBI
FD_2: CI->E på R1                 R_2 = ACEDGH
FD_3: FI->B på R4                 R_3 = CI^+ = CIE
FD_4: A->I på R6                  R_4 = CIFBA
FD_5: BCDE->G på R                R_5 = FI^+ = FIB
                                   R_6 = FICA                        
                                   R_7 = AI
                                   R_8 = AFC
                                   R_9 = BCDE^+ = BCDEG
                                   R_1_0 = BCDEAFHI

Utifra tabellen ser man at FD_1 oppfyller R_1 og R_1_0, FD_2 oppfyller R_1, R_3 og R_1_0,
FD_3 oppfyller R_1, R_4, R_5 og R_1_0, FD_4 oppfyller R_1, R_4, R_6, R_7 og R_1_0  og
FD_5 oppfyller R_9 og R_1_0. Derfor er den FD bevarende.

\end{lstlisting}
\noindent\makebox[\textwidth] {
  \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
        \hline
        X   & A & B & C & D & E & F & G & H & I \\ \hline
        R1  & A & B & C & d & E & F & g & h & I \\ 
        R2  & A & B & C & D & E & f & G & H & i \\ 
        R3  & a & B & C & d & E & f & g & h & I \\ 
        R4  & A & B & C & d & e & F & g & h & I \\ 
        R5  & a & B & c & d & e & F & g & h & I \\ 
        R6  & A & B & C & d & e & F & g & h & I \\ 
        R7  & A & B & c & d & e & f & g & h & I \\ 
        R8  & A & B & C & d & e & F & g & h & i \\ 
        R9  & a & B & C & D & E & f & G & h & i \\ 
        R10 & A & B & C & D & E & F & G & H & I \\
        \hline
    \end{tabular}
}

\begin{lstlisting}
E. Vis at CI -> B ikke holder.
TODO:
\end{lstlisting}
Utvid F med MVDen CE -- F.


\begin{lstlisting}
F. Vis at CI -> B na folger fra F.
TODO:
\end{lstlisting}

\newpage
\section*{Oppgave 3}
\section*{A}

\begin{lstlisting}
SELECT count(*) as AntallFilmer FROM filmgenre a, filmgenre b
WHERE a.filmid = b.filmid  
AND a.genre = 'Fantasy' 
AND b.genre = 'Animation' 
AND (SELECT count(*) from filmgenre where filmid = a.filmid) = 2;
\end{lstlisting}

\noindent\makebox[\textwidth] {
\begin{tabular}[left]{|l|l|l|}
  \hline
  Antall Filmer \\
  \hline
  97 \\
  \hline
  \end{tabular}
}

\section*{B}

\begin{lstlisting}
SELECT s.maintitle as Title, s.firstprodyear as Year, count(e.episodeid) as Episodes FROM series s, episode e
WHERE s.firstprodyear = (SELECT min(firstprodyear) from series) AND s.seriesid = e.seriesid 
GROUP by maintitle, firstprodyear; 
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
         title         | year | episodes 
-----------------------+------+----------
 Television Ghost, The | 1931 |        1
\end{lstlisting}

\noindent\makebox[\textwidth] {
\begin{tabular}[left]{|l|}
  Antar at mini TV serier er det samme som tv serier. Ellers kan man \\
  bruke serieid fra series i filmitem tabellen og sjekke at den har en type TVS \\
  Her skulle det v\ae re et tabell, men det var noe feil med series tabellen \\
  som gjorde at jeg m\aa tte teste koden p\aa\ den lille filmdatabasen\\
  \end{tabular}
}
\newpage
\section*{c}

\begin{lstlisting}
CREATE VIEW CASTINCINEMA as
SELECT p.personid, count(DISTINCT fp.filmid) as num
FROM Person p, FilmParticipation fp, FilmItem fi
WHERE p.personid = fp.personid AND fp.parttype = 'cast' AND fp.filmid = fi.filmid AND fi.filmtype = 'C'
GROUP BY p.personid HAVING count(fp.filmid) > 50;

SELECT x.firstname, x.lastname
FROM CASTINCINEMA cc
INNER JOIN person x ON 
x.personid = cc.personid
WHERE NOT EXISTS (SELECT c.filmid
      	  	 FROM filmparticipation c
		 WHERE c.personid = cc.personid AND
		 x.lastname < (SELECT p.lastname
		 	      FROM filmparticipation fp
			      INNER JOIN person p ON p.personid = fp.personid
			      WHERE fp.filmid = c.filmid
			      ORDER BY p.lastname DESC
			      LIMIT 1));


firstname | lastname  
-----------+-----------
 Harry     | von Meter
 Enrique   | Ávila
 Il-bong   | Yun
 Henri     | Étiévant
 Yukari    | Ôshima
 Lajos     | Öze
 Denjirô   | Ôkôchi
 Francisco | Álvarez
 Jeong-hie | Yun
(9 rows)
\end{lstlisting}

\newpage
\section*{D}

\begin{lstlisting}

CREATE VIEW directornum as
SELECT p.personid, count(filmid) as num
FROM person p, filmparticipation fp
WHERE p.personid = fp.personid AND fp.parttype = 'director'
GROUP BY p.personid HAVING count(fp.filmid) > 10;

CREATE VIEW castnum as
SELECT p.personid, count(filmid) as num
FROM person p, filmparticipation fp
WHERE p.personid = fp.personid AND fp.parttype = 'cast'
GROUP BY p.personid HAVING count(fp.filmid) > 10;

CREATE VIEW dircastnum as
SELECT p.personid, count(DISTINCT filmid) as num
FROM Person p, filmparticipation fp
WHERE p.personid = fp.personid AND (fp.parttype = 'cast' OR fp.parttype = 'director')
GROUP BY p.personid HAVING count(fp.filmid) > 10;

SELECT p.lastname, p.firstname, dc.num
FROM directornum dn, castnum cn, dircastnum dc, Person p
WHERE dn.personid = cn.personid  AND cn.personid = dc.personid 
AND dn.num = cn.num AND dc.num = dn.num + cn.num
AND dc.personid = p.personid; 
\end{lstlisting}
\newpage
\begin{lstlisting}
 lastname  | firstname | num 
------------+-----------+-----
 Korporaal  | Giovanni  |  26
 Morrissey  | Paul      |  42
 Nestler    | Peter     |  30
 Kanin      | Garson    |  32
 Mankiewicz | Joseph L. |  46
 McGinnis   | Scott     |  48
 Name       | Hernando  |  50
 Nelson     | Gene      | 172
 Scherfig   | Lone      |  22
 Svendsen   | Lotte     |  32
 Whedon     | Joss      |  72
(11 rows)
\end{lstlisting}

\newpage
\section*{E}

\begin{lstlisting}
CREATE VIEW DIRECTOR50 as
SELECT DISTINCT fp.personid, count(distinct fp.filmid) as Directed 
FROM Person p, Filmparticipation fp
WHERE p.personid = fp.personid
AND p.gender = 'M'
AND fp.parttype = 'director'
group by fp.personid
HAVING count(*) > 50;

CREATE VIEW CAST50 as
SELECT DISTINCT fp.personid, count(DISTINCT fp.filmid) as Movies, s.personid as dirID
FROM DIRECTOR50 s, filmparticipation fp, filmparticipation fd
WHERE fp.parttype = 'cast'
AND fd.personid = s.personid AND fp.filmid = fd.filmid
group by fp.personid, s.personid;


CREATE view EXTRA as
SELECT DISTINCT p.personid
FROM CAST50 c, DIRECTOR50 d, person p
WHERE c.dirID = d.personid AND d.personid = p.personid
    AND c.Movies = d.Directed
ORDER BY p.personid;

SELECT p.firstname, p.lastname
FROM Extra e, person p
WHERE e.personid = p.personid
GROUP BY p.firstname, p.lastname;



------------------------
DROP VIEW EXTRA;
DROP VIEW CAST50;
DROP VIEW DIRECTOR50;
-----------------------
\end{lstlisting}
\newpage
\begin{lstlisting}
 firstname    | lastname    
----------------+----------
 Anthony Pullen | Shaw        
 Arthur         | Marks       
 Bill           | D'Elia       
 Chris          | Misiano     
 Gene           | Nelson      
 Hobart         | Bosworth     
 Jean-Luc       | Godard       
 Kenny          | Hotz         
 Kjeld          | Nørgaard     
 Paul           | Verhoeven   
 Peter          | North       
 Rob            | Sitch       
 Vicenç         | Villatoro   
 Xavier         | Cassadó   
(14 rows)
\end{lstlisting}



%\begin{enumerate}


%\item nietngaoierngoaierngoiera

%\end{enumerate}

%$\Sigma + 15$
%\\$\mathcal{FEDEX}$

%\noindent\makebox[\textwidth] {
%\begin{tabular}[left]{|l|l|l|}
%  \hline
%  item & item & item \\
%  \hline
%  ting & tang & tong \\
%  \hline
%  \end{tabular}
%}
%\% \ asdlkfjaslødkfjaslødkfjas

\end{document}

